Degree or work？

求ching 指點迷津
小弟今年HD畢業，本身打算出黎做野，但係offer 既人工太低，讀書又覺得太貴。
有無巴絲可以話我知應該點做

利申：成績中上，草根階層，平時要返part time 幫補家計

留TG傾下了解多少少？
()

學歷for sure

讀書啦 讀多啲書你就知點解人工咁低

讀埋degree 先返工

借學貸

其實係俾offer 我個間公司食水深，得11-12k, 正常起碼15K

有八大degree 就讀la

Thx ching 想知多少少讀大學既環境係點？（考試或者關於professor ）
小弟HD揀既科以考試為主，有好多野背，雖然考試同test 都pass到但自問好憎背書，lecturer 只會跟書講然後考試叫你背哂去

半工讀，同政府借錢

如full time讀就要考慮埋正式做嘢的年齕

睇你咩field + career path

無degree係大型公司會好難升職
但當然唔係間間係咁

Why not both

係，但degree 都無就好似一世都萬幾一個月

你指part time degree 定part time 工？

degree

草根一定錢行頭，part time讀書
你半工讀仲有埋工作經驗

咁睇你HD讀緊嗰科都算多嘢做，唔介意不如講埋係邊類
其實入到大學要讀/做嘅嘢應該唔會話同你HD有好大分別，不過係啲嘢再深啲咁解

讀書方面可以話冇乜分別，都係咁讀
教授好多時都係唔係好理學生，事關佢地正職係做研究，唔係教書，唔會好似你HD啲lecturer咁逼你讀書，你鍾意做research嘅可以send email俾佢地話想做免費勞工，佢地無任歡迎

不過點解話叫你讀埋，係因為八大入面有較多資源俾你去計劃好自己之後條career path
你可以去join唔同嘅 leadership programme建立人脈
如果你有埋好嘅GPA，仲可以搵份好intern刷CV(學校愈勁愈易搵到）

Intern重點係喺你未入行前試下你嗰科嘅相關工作啱唔啱自己，表現好又識到老細分分鐘有條好路數俾你
如果你發現完全唔啱做又可以hea住讀到畢業再報考政府/考消防救護海關入境，大學生entry起薪呀升職方面一定好啲
仲有，讀大學時間仲可以俾你補下技能，例如學多種語言（大學通常有免費語言班），出去考下啲牌咁，補多幾種出路俾自己都好啦

當然你想玩嘅可以上莊住hall去exchange不過exchange我都建議去嘅，人生喺外國好free咁住返半年嘅機會其實好少，一個唔小心鍾意埋個國家又可以plan下技術移民

錢方面我勸你唔好因為要俾幾十萬而去擔心，唔得嘅咪借住政府錢先，個息口又細又可以慢慢還
最重要係大學入面你肯比心機做好career planning，讀咩科都好你得到嘅嘢嘅價值一定多過幾十萬

大學生身份撈補習、sales都多錢啲啦，不過勸你唔好返太多part time，學生時期賺嗰一萬幾千冇乜意思，浪費太多做正經嘢時間，夠用就ok，畢業後幾十年慢慢搵

大學其實比較多資源，其實就係俾你試唔同嘅嘢去睇你自己以後想點行，我諗呢個先係大學之道，加油la

多謝Ching 指點，我諗我決定繼續讀落去